import { Callout } from "nextra-theme-docs";
import ReactPlayer from 'react-player'

# Comment ça marche ?

## La conquête de Guilde en 5 minutes

<ReactPlayer className="w-100" playing="" controls={true} volume={10} url="https://www.youtube.com/watch?v=C-foVns0Eow"/>


## Introduction 

C’est un évènement d’une semaine pendant lequel toute votre guilde participe, un peu comme les raids mais vraiment très différent côté fonctionnement.\
\
Le plateau de la conquête de guilde est divisée en 4 étapes composés de différentes cases\
Vous commencerez sur l'étape 1 et l'accès à l'étape 2 et 3 seront bloquées par des tours. L'étape 4 quant elle sera cachée et accessible une fois le boss de l'étape 3 éliminé.\
Un brouillard de guerre est présent sur le plateau et vous empêche de savoir quels cases correspond à quoi (à l'exception de certains objectifs-clés).\

![intro1](static/conquest/intro1.png)

Le but est de capturer plusieurs objectifs ennemis dans ces étapes pour obtenir un maximum de points de conquêtes. Plus vous aurez de points, plus vous obtiendrez des récompenses à différents seuils.

![intro2](static/conquest/intro2.png)


## Que puis-je faire dans ce mode ?

Chaque joueur d'une guilde bénéficiera de 3 actions quotidiennes par jour.
Chaque action suivante consommera une des actions quotidiennes :
    <div className="box grid">
        ![tile](static/conquest/glass-tile.png)
        <div>
        **- Explorer une des cases adjacente des cases conquises par la guilde et ainsi de savoir à quoi elle correspond.**\
        *Les cases inexplorées sont reconnaissable avec leur icône de loupe.*
        </div>
    </div>
    <div className="box grid">
        ![tile](static/conquest/tile.png)
        <div>
    **- Participer à la conquête d'une case exploré en combattant des ennemis ou des boss.**\
    À savoir que chaque jour, vous ne pourrez pas utiliser 2 fois le même personnage dans 2 participations.
        </div>
    </div>


## Les objectifs du plateau

Lorsque vous explorez une case, vous tomberez sur l'une d'entre elle :

<table>
<tr>
    <th></th>
    <th>Nom</th>
    <th>Description</th>
</tr>

{/* Case vide */} 
<tr>
    <td>![Vide](static/conquest/empty.png)</td>
    <td>
        <p>Case vide</p>
        <small>Située sur l'ensemble du plateau</small>
    </td>
    <td>
        <p>Contient un ou plusieurs niveaux où vous devrez affronter des ennemis (avec un ou plusieurs de vos personnages).</p>
        <p>Réussir un niveau vous coûtera une action - et une fois tous les niveaux réussis, la case sera conquise.</p>
    </td>
</tr>

{/* Camion */} 
<tr>
    <td>![Camion](static/conquest/truck.png)</td>
    <td>
        <p>Camion</p>
        <small>Située sur l'ensemble du plateau</small>
    </td>
    <td>
        <p>Une fois le boss qui garde la case éliminé, la case sera conquise et vous gagnerez des points supplémentaires.</p>
    </td>
</tr>

{/* Camp militaire */} 
<tr>
    <td>![Camp](static/conquest/camp.png)</td>
    <td>
        <p>Camp militaire</p>
        <small>Située sur l'étape 1 & 2 du plateau</small>
    </td>
    <td>
        <p>Une fois le boss qui garde la case éliminé, la case sera conquise et l'un des boucliers qui bloquent l'accès à la Tour de Contrôle sera détruit.</p>
    </td>
</tr>

{/* Lance-missiles */} 
<tr>
    <td>![Lance-Missiles](static/conquest/missile.png)</td>
    <td>
        <p>Lance-missiles</p>
        <small>Située sur l'étape 3 du plateau</small>
    </td>
    <td>
        <p>Une fois le boss qui garde la case éliminé, la case sera conquise et le boss du Centre de Commande de l'étape 3 verra l'une de ses compétences affaibli</p>
        <p>Chaque lance-missile montre en avance la compétence qu'il affectera une fois conquis.</p>
    </td>
</tr>

{/* Interrupteurs */} 
<tr>
    <td>![Interrupteur](static/conquest/button.png)</td>
    <td>
        <p>Interrupteur</p>
        <small>Située sur l'étape 4 du plateau</small>
    </td>
    <td>
        <p>Une fois le boss qui garde la case éliminé, la case sera conquise et une fois que tous les autre interrupteurs seront également conquis, alors le boss de l'étape 4 sera accessible.</p>
    </td>
</tr>

</table>

Et voici les objectifs-clés qui bloquera votre progression et accéder à la suive pour gagner toujours plus de points.\
Ils seront gardés par des boss spéciaux qui vous donneront accès à l'étape suivante une fois éliminé.
<table>
{/* Tour de Contrôle */} 
<tr>
    <td>![Tour](static/conquest/tower.png)</td>
    <td>
        <p>Tour de Contrôle</p>
        <small>Située sur l'étape 1 & 2 du plateau</small>
    </td>
    <td>
        <p>La tour a des boucliers et bloqueront l'accès au boss spécial. Pour les désactiver vous devrez conquérir les camps militaires présent dans l'étape de la tour.</p>
    </td>
</tr>

{/* Centre de commande */} 
<tr>
    <td>![Centre](static/conquest/center.png)</td>
    <td>
        <p>Centre de commande</p>
        <small>Située sur l'étape 3 du plateau</small>
    </td>
    <td>
        <p>Le boss du centre de commande est directement accessible - des lances-missiles présent sur l'étape 3 permettront d'affaiblir certaines de ces capacités. Les capacités affaiblis seront affichés avant de participer pour affronter le boss.</p>
    </td>
</tr>

{/* Centre de commande (Caché) */} 
<tr>
    <td>![Centre](static/conquest/center.png)</td>
    <td>
        <p>Centre de commande (Caché)</p>
        <small>Située sur l'étape 4 du plateau</small>
    </td>
    <td>
        <p>Contrairement à sa version au dessus, ce Centre de Commande (Caché) sera accessible qu'une fois les interrupteurs autour de lui détruits.</p>
        <p>Les lances-missiles n'affecteront pas le boss de ce Centre de Commande.</p>
    </td>
</tr>
</table>

## Disposition des objectifs & Scan

L'emplacement des objectifs dans une étape n'est pas pré-défini pour toutes les guildes, **il sera totalement aléatoire d'une guilde à une autre.**\
Le seul point commun que vous aurez sera à la rigueur le nombre de chaques cases (ex : 2 camps et 6 camions dans l'Étape 1). Vous pourrez visualisez le nombre d'objectifs et les détails en appuyant sur l'interface en bas à droite de l'écran.

![Objectifs](static/conquest/objective.png)

Afin d'aider à trouver les derniers objectifs, vous bénéficierez également d'un scan vous permettant une fois un certain nombre de case capturés dans l'étape où vous êtes, de mettre en surbrillance les objectifs ennemis (camps, camions, lance-missiles,...).\
*Exemple : Dans l'étape 1, une fois 28 cases conquises, les camions et les camps apparaîtront en surbrillance, cependant vous ne pourrez pas distinguer l'un de l'autre.*

![Scan](static/202310/conquest10.jpg)


Pour chaque case conquise et uniquement en Conquête, vous bénéficierez également d'un bonus d'ATK sur vos personnages équivalent à 1% pour chaque case.

![Bonus](static/conquest/bonus.png)




## Priorité, Stratégie et Organisation

Bien que les objectifs sont placés de manière aléatoire, il y a quand même des stratégies et des priorités.

Vous l'aurez compris pour l'étape 1 et 2, **il est primordiable de trouver au plus vite les camps militaires** afin d'accéder au tour de contrôle et de progresser sur le plateau.
Les camions que vous trouverez sont **moins prioritaires** en fonction de votre niveau, vous pourrez toujours les capturer plus tard en gérant votre temps et votre effectif.

Sur l'étape 3, vous pouvez vous diriger vers le boss, mais il est quand même intéressant de **conquérir certains lances-missiles** afin d'affaiblir des capacités destructrices du boss et **vous empêchez de faire des bons dégâts**. Encore une fois, c'est vraiment en fonction de vous.
Puis sur l'étape 4, essayez de répartir au mieux vos membres sur les interrupteurs, et répartissez-vous entre ceux qui attaqueront le boss avec des équipes recommandées et le reste s'occupera des camions et autres pour gagner quelques points supplémentaires avant la fin.

Côté organisation, nous rappellons aux chefs mais également aux officiers de guilde qu'ils peuvent **mettre des marqueurs et indiquer quel case explorer/ conquérir ou à éviter.** Et nous invitons bien sûr aux membres de chaque guilde à **respecter ces marqueurs.**

Enfin, côté stratégie, vous pourrez très bien vous éparpillez et profitez du scan, mais nous vous recommandons cette méthode (suivre les cases bleus) pour la Zone 1 et 2 pour le moment:


## NOUVEAU : Logique dans l'emplacement des cases spéciales

<small>Un grand merci à la guilde FR French Garden de nous avoir relayé cette information trouvé initialement par des joueurs coréens.</small>

Pour faire court, chaque étape (1,2,3 et 4) comme précédemment évoqué ressemble à cette forme là avec plein de cases, et à savoir qu'initialement chacune de ces cases a un numéro initialement prévu.
A savoir également qu'il n'y a aucune case spéciale sur la ligne du milieu.
![Map](static/conquest/map.png)

Par ailleurs cette numérotation n'est liée qu'aux cases vides, car en effet les cases spéciales, celles qui nous intéressent, ne suivent pas la même logique.
Imaginons l'étape 1, où il y a 2 camps et 6 camions. Les cases spéciales auront un numéro de ce type :
Camp 1, Camp 2, Camion 1, Camion 2, Camion 3, Camion 4, Camion 5 et Camion 6, et c'est le même principe pour les étapes suivantes.

Ces numéros peuvent être trouvés sur l'interface du jeu en cliquant sur la case (uniquement si elle est exploré):
![Map](static/conquest/number.png)


Si une case spéciale est présent à l'emplacement d'une case qui avait un numéro initialement alors le numéro prévu sera décalé à la suivante comme ceci :
![Map](static/conquest/offset.png)

C'est donc grâce à ces décalages dans l'ordre prévu que vous allez pouvoir déduire l'emplacement des cases spéciales.

#### La théorie
<div className="box">
Prenons un exemple : 
J'ai découvert un camion à la case qui était cencé être la case 11, il y aura donc un décalage cependant on vient d'explorer la case qui était censé être la numéro 20, cependant il s'agit de la case 18. Vu qu'il y avait eu un décalage avec le camion, ça aurait du être la case 19.
Cela signifie qu'il y a une case spéciale présente entre la case 11 et 17.
![Map](static/conquest/test1.png)

Et si je continue à avancer, je remarque avec les numéros que le décalage de 2 se produit vraiment entre la case 15 et 18. Il y a donc bel et bien une seule case spéciale là-dedans.
![Map](static/conquest/test2.png)
</div>

#### En pratique
<div className="box">
Maintenant que le côté théorique est passé, passons à la pratique pour apporter la meilleure stratégie.
Nous recommandons de faire une forme de C. Cela vous permettra d'avoir une vision d'ensemble sur les potentiels décalages et donc de l'emplacement des différentes cases spéciales de l'étape.

Imaginons dans cette exemple qu'il y a 6 cases spéciales, on remarque :
![Map](static/conquest/map.png)

![Map](static/conquest/color.png)

- Que la case censée être 10 est la bien la même case.
- Que la case censée être 19 est la case 17, on a un décalage de 2 ici. Ce qui signifie que entre la zone 10 et 17 (Vert), **il y a 2 cases spéciales dissimulées ici**.
- Que la case censée être 27 est la case 24, on a un décalage de 2 ici. Ce qui signifie qu'on garde le même décalage prévu donc, **il n'y a pas de cases spéciales entre la case 17 et 24.
- Que la case censée être 34 est la case 30, on a un décalage de 4 ici. Ce qui signifie qu'en plus du décalage prévu de 2, il y a encore un décalage de 2 causé par **2 autres cases spéciales situés entre la case 24 et 30 (Jaune)**.
- Que la case censée être 43 est la case 38, ce qui signifie qu'en plus du décalage prévu de 4, il y a encore un décalage de 1 causé par **1 autre case spéciale situé entre la case 30 et 38 (Violet)**.
- Que la case censée être 50 est la case 45, ce qui signifie qu'il y a un décalage de 5 comme prévu, **il n'y a donc pas de case spéciale entre la case 38 et 50.**
- **La dernière case spéciale se trouve donc forcémment en haut (Blanc)** vu que la case 9 sera bien la case 9.

Petite info également, vous vous souvenez, on vous a précédemment dit que les camions ou les camps avait un numéro de type 1,2,3 .... Et bien à savoir également qu'imaginons le camp 2 ne peut se trouver QUE sur une case supérieur par rapport au camp 1. **Par exemple, le Camp 1 est situé sur la case initialement 18, le Camp 2 se trouvera dans une case avec un nombre supérieur à 18.**\
Cela vous permet notamment d'ignorer certains camions si par exemple vous déterminez certaines cases spéciales et de vous priorisez sur l'emplacement potentiel des camps.
</div>

## AUTRE MÉTHODE : Exploration optimisée

<div className="box">
![Pattern](static/conquest/pattern.png)

- Vous faites un chemin jusqu'à la tour de contrôle et également au dessus, vous permettant de cette façon de pouvoir explorer l'ensemble des cases sans avoir à perdre des actions sur des cases vides ou autre.
- Au total, en fonction de votre niveau et bien sûr sur le papier, sachant que vous avez 30 membres, et 3 actions par membre donc **90 actions quotidiennes**, si l'on suit le schéma çi-dessus, ça nous donnerait 19 cases à conquérir, donc un total minimum de 36-50 actions (en fonction du nombre de niveaux ou de participations pour tuer un boss) pour le chemin. 
- Il reste donc **54 actions où vous pourrez explorer les 35 cases restantes sans pour autant les conquérir**. Et une fois les camps localisés, vous privilégiez vos actions dessus pour les conquérir, et vous attaquez ensuite le boss de la tour de Contrôle. Et ainsi de suite pour l'étape suivante.
- C'est une méthode optimale, après libre à vous de la suivre ou plutôt de vous disperser et une fois les 28 cases capturés, vous avez la localisation des camps et des camions. Mais rien que pour utiliser le scan, vous devrez utiliser au minimum 56 actions donc on peut imaginer +.
- <b>Il n'y a pas de case spéciale sur la ligne du milieu également.</b>
</div>


## L'Étape 3
<div className="box">

![Step3](static/conquest/step3.png)

Vous devrez absolument conquérir certains lance-missiles. Il y aura 4 lances-missile au total dans la zone 3.
Vous pouvez savoir en avance une fois un lance-missile découvert quel compétence il affaiblira une fois conquis sur l'écran avant de participer à sa conquête.

- Un qui affecte la compétence **"Éjecter des drônes"**, il réduira le nombre de drones généré par la compétence de 2 à 4.
- Un qui affecte la compétence **"Conteneur de missiles"**, il réduira les dégâts infligés, ils infligeront également au lieu de Aéroporté, l'affliction Blessé. Enfin les attaques du missiles n'exploseront plus en zone mais transperceront vos personnages.
- Un qui affecte la compétence **"Ruée explosif"**, il réduira la séquence des ruées du boss passant de 4 à 3.
- Et le dernier qui nous interesse le plus, celui qui affecte la compétence **Laser** et **Bombardement**.

Le laser est une attaque que le boss fait lorsqu'il est sur le bord du terrain de temps à autre, et qui peut faire énormément de dégâts en général, on stun le boss à ce moment là pour éviter de ce prendre cette attaque, qu'elle soit affaiblie ou non.
Ce qui est important ici c'est le **Bombardement**.

En effet, cette compétence permet avec une certaine attaque de one-shot votre team de manière inévitable. Il est donc nécessaire de l'afaiblir afin d'avoir un moyen d'éviter cette attaque, et donc de ne pas ruiner vos dégâts.

Vous pourrez également voir sur le boss de l'Étape 3, quels compétences ont été affaiblis. (On recommande en général ceux-là - en fonction bien sûr de votre niveau de jeu) mais de manière impérative, il faudra affaiblir le bombardement afin de pouvoir annuler l'attaque qui OS.
N'allez pas attaquer le boss sans avoir désactivé au moins le Bombardement/Laser, les autres lances-missiles c'est en fonction de votre confort et niveau de jeu.

![Boss](static/conquest/boss3.png)

##### Comment éviter le Bombardement qui one-shot
<div className="box">
Une fois le bombardement affaibli par le lance-missiles correspondant, vous n'êtes pas sorti d'affaire, le fait d'affaiblir cette compétence vous permet juste de vous donner une opportunité de l'annuler.\
Pendant le combat, vous remarquerez 4 petites dalles.

![Dalles](static/conquest/dall.png)

Un moment donné pendant le combat, le boss va s'en aller et vous allez voir sortir un pilône électrique sur l'une des 4 dalles. Si vous ne voyez rien sortir, c'est que le Bombardement n'a pas été affaibli et donc que vous n'avez pas conquis le lance-missiles prévu pour l'affaiblir. Et c'est du coup la mort assuré.\
Si vous le voyez, c'est que tout va bien ! **SURTOUT, n'intéragissez pas tout de suite avec !**

![Generateur](static/conquest/generator.png)

Rapprochez-vous de ce dernier, attention le timing pour annuler l'attaque est assez serré, on vous conseille de vous entraîner avant de faire votre vrai combat.
Vous verrez 2 bandes verticales en bleu, ainsi que la bande rouge qui annonce l'attaque du boss on va s'en servir comme repère pour annuler l'attaque au bon moment.

Vous devrez intéragir et maintenir à partir du moment où vous voyez ce repère visuel :

**Si le pilône est sur la partie droite**\
La bande rouge va progresser de droite à gauche.
Il faut que cette bande rouge soit à peu près au 3/4 de la zone bleu où se situe le pilône.
Attention, si vous le faites trop tôt ou tard, l'attaque ne sera pas annulé au bon moment et bye bye. Avec un peu de pratique, vous serez un expert !
![Perfect](static/conquest/perfect.png)

**Si le pilône est sur la partie gauche**\
La bande rouge va progresser de gauche à droite.
Il faut que cette bande rouge soit à peu près au 3/4 de la zone bleu où se situe le pilône.
Attention, si vous le faites trop tôt ou tard, l'attaque ne sera pas annulé au bon moment et bye bye. Avec un peu de pratique, vous serez un expert !
![Perfect](static/conquest/perfect2.png)
</div>
</div>

## Étape 4
<div className="box">
Pour l'étape 4, les interrupteurs seront déjà visibles donc vous n'aurez qu'à les conquérir afin de révéler le Centre de Commande (Secret) affiché en rouge.

![Step4](static/conquest/step4.png)

Une fois le boss du Centre de Commande détruit, il laissera une petite zone à explorer derrière avec des camions afin de gagner des points supplémentaires vu qu'il ne restera que ça ou presque pour gagner des points.
</div>

#### Le bonus de Conquête
<div className="box">
Bien sûr, un élément a ne pas négligé, nous vous recommandons fortement d'envoyer les joueurs n'ayant pas les équipes recommandées sur les boss d'aller conquérir des cases, ce ne sera pas tant perdu, en effet, quand on voit de nombreux joueurs sur le serveur coréen et nottament ceux des grosses guildes, on peut voir à la fin des bonus de +150% voir plus. Surtout au moment de l'étape 4 où les boss auront beaucoup d'HP.

Le bonus de dégâts générés est très fort sur vos performances et permettra aux attaques d'être encore plus effectives, alors tachez de bien vous coordonez sur vos actions.
</div>

## Comment optimiser et préparer mes équipes ?

Le thème actuel de la Conquête de Guilde et Serpent de Réservoir. <a href="/conquests/c3"><u>Cliquez ici pour accéder sur cette page</u></a>, vous y trouverez l'ensemble des équipes recommandées pour les différents boss que vous pourriez affronter durant votre progression.